德《世界報》：習近平若出兵鎮壓香港，他盛世夢想也將破滅

（中央社記者林育立柏林17日專電）德國大報《世界報》評論說，中國國家主席習近平正面臨一生最重要的決定，如果他出兵鎮壓香港的示威行動，不僅將導致台灣親北京的總統候選人落敗，他盛世的夢想也將破滅。

Credit: AP / Jason Lee
《世界報》（Die Welt）總主筆Torsten Krauel在周四（15日）的社論表示，習近平原本打算在10月1日中華人民共和國成立70週年那一天展示洲際飛彈，向全世界宣示中國的地位。他也計畫在年底前與美國達成協議，平息貿易爭端，讓親北京的台灣總統候選人在明年的大選中獲勝，取代支持香港示威的現任總統。
習近平原本希望藉2020年東京奧運的機會，在死對頭日本的土地上確立強權地位，在2021年藉秩序、財富、榮耀在中國再生，以慶祝共產黨建黨100週年，並在次年中國主辦的冬季奧運展現對世界的開放。習近平期許自己像唐太宗、明朝的永樂或清朝的康熙皇帝，成為黃金時代的締造者和混亂後的穩定者。
不過，Krauel認為中國一旦出兵，香港出現暴力和逮捕潮，這一切將全部落空。中共10月1日的閱兵典禮將成為征服年輕人、婦女和兒童的勝利遊行，一如天安門事件發生的1989年。美國將對中國實施制裁，台灣親北京的候選人也會在總統大選落敗。

屆時，貿易戰與外交衝突將讓美中兩國嚴重對立，候選人對中國的態度成為美國總統大選的關鍵，美國總統特朗普（Donald Trump）可能站在台灣這一邊。中國出席東京奧運將成為風險，共黨慶祝建黨100週年的那一天也是充滿恐懼審查言論的一天，中國能否主辦冬奧更是未定之天。

Photo Credit: Ann Wang／Reuters／達志影像
Krauel指出，中國出兵香港有3個後果。首先，北京與倫敦在香港主權移交時曾約定經濟與法律的「一國兩制」，其中無罪推定和公民自由受到法律的保障，北京出兵將違反國際法。
百年英資企業國泰航空向北京低頭，在沒有起訴下，就將支持示威的機師開除，如果北京真的用武力鎮壓香港，情勢將往這個方向演變。
其次，這是1989年後，北京第二次在緊繃、但和平的世界局勢下對自己的人民用兵。儘管屆時出動的是武警，但他們配有武器，接受黨的軍事委員會指揮，與軍隊只有表面上的差別。

最後，這是日本1941年出兵佔領香港之後，香港又一次槍聲大作，也是中國第一次用武力鎮壓一個由西方法治管理、人民也自認屬於西方的社會（指香港）。

Photo credit: AP／達志影像
香港示威群眾的確出現暴力，但絕大多數不是「恐怖分子」，而是用公民社會來對抗極權體制。世人這次看到香港警察如何殘暴地對待示威者，2019年的香港不是1989年的中國，當時中國還封閉，軍隊鎮壓自己人民的照片只有極少數流傳到海外，現在香港的情況完全不同。
Krauel指出，習近平與他的政治局委員，年輕時曾被捲進文化大革命的巨輪，文革最後演變成內鬥及血腥鎮壓，因軍隊的介入中國才免於瓦解，他們才免於一無所有。儘管如此，派兵進入香港仍是誤入歧途的一步。
Krauel批評中國政府，拒絕與示威者對話，而是派以改革著稱的政治局委員韓正坐鎮深圳，結果卻是裝甲車開進離香港市中心35公里的體育場。回顧1989年，連當時的中國國務院總理李鵬也沒有拒絕溝通，如今中國領導人卻堅持拒絕和解的嘗試。

現在習近平築起高牆，他的沈默如果結束在裝甲車隊的噪音聲中，他黃金時代的夢想也將隨之終結。

出唔出兵都會破滅

唔出兵佢哋國民會點睇？

破撚咗啦

［突發］有人起ig搞左個
「#全城㩒美元」
挑戰

呢個國家嘅民意完全唔重要

但呢個國家要面

習近平原本打算在10月1日中華人民共和國成立70週年那一天展示洲際飛彈，向全世界宣示中國的地位。他也計畫在年底前與美國達成協議，平息貿易爭端，讓親北京的台灣總統候選人在明年的大選中獲勝，取代支持香港示威的現任總統。
習近平原本希望藉2020年東京奧運的機會，在死對頭日本的土地上確立強權地位，在2021年藉秩序、財富、榮耀在中國再生，以慶祝共產黨建黨100週年，並在次年中國主辦的冬季奧運展現對世界的開放。習近平期許自己像唐太宗、明朝的永樂或清朝的康熙皇帝，成為黃金時代的締造者和混亂後的穩定者。

習近平期許自己像唐太宗、明朝的永樂或清朝的康熙皇帝

可惜佢只係慈禧太后

求其整啲假民意再瘋狂拎出嚟打飛機
打得多就算冇女人地都會覺得你好持久

佢有盛世過嗎？一帶一路搞到負債，最後搵香港政府埋數。👎🏻

習哀帝

如果他出兵鎮壓香港的示威行動，不僅將導致台灣親北京的總統候選人落敗，他盛世的夢想也將破滅。

好波

其實香港既事有無打擊到習的威望? 應該點都有D

支那驚你咩
美帝都屌啦何況德軍？支那依家稱霸呀！

佢出唔出兵本身都毁滅緊成個中國夢
依條友攬炒撚嚟
佢一嚟就搞死江派所有部署

而家內鬥緊
有冇人知江派以邊個為首

條友文革時比人搞到陷家剷
一個冇讀過書又有資深攬炒經驗既人咩都做得出

曾慶紅 江澤民契仔

攬炒